{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025452",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서면5"
    },
    "text": "書面 (서면)\\n\n江原道鉄原郡\\n\n江原道鉄原郡の中西部に位置する面だ。 面事務所がある紫登里と臥水里の2つの法政里を管轄している。 金華県に西面は、水百合、松洞里、紫登里、草田里など11里を管轄していると記録されている。 海東地図には県の西側に書面で描写されている。 朝鮮支持資料には、水百合、紫登里、西業里、長林里など9つの里が収録されている。 本来、金華郡の西面地域で、金華の西側に位置して付けられた地名だ。 臥樹里は瓦を焼くところがあって瓦屋が多かったが、付けられた地名は夕日に映る屋根がまるで海の波が打つように見えることに起因する。 紫登里は、村の園が上海岩の床から南を眺める時、南の空が赤く染まっているのを見て、ここを紫登と呼び、現在の名前に変わったという。 1914年に草北面の3里を編入し、臥水里、紫登里、青陽里、道倉里に改編された。 1963年に金華郡が鉄原郡に統合され、鉄原郡西面になった。 1973年に青陽里と道昌里が金華邑に編入され、2里が残ることになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "江原道鉄原郡はどこに位置していますか？",
            "answer": "江原道鉄原郡は江原道の中西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡の管轄する法政里はどこですか？",
            "answer": "江原道鉄原郡の管轄する法政里は紫登里と臥水里の2つです。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡は金華県のどの面と接していますか？",
            "answer": "江原道鉄原郡は金華県の西面と接しています。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡の書面に描写されている里はどこですか？",
            "answer": "江原道鉄原郡の書面に描写されている里は水百合、松洞里、紫登里、草田里など11里です。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡は朝鮮支持資料に何つの里が収録されていますか？",
            "answer": "江原道鉄原郡は朝鮮支持資料に水百合、紫登里、西業里、長林里など9つの里が収録されています。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "江原道鉄原郡の名前の由来は金華郡の西面地域であったことに起因します。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡の里で瓦屋が多かった地名は何ですか？",
            "answer": "江原道鉄原郡の里で瓦屋が多かった地名は臥樹里です。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡の里で南の空が赤く染まっているのを見て名前が変わった地名は何ですか？",
            "answer": "江原道鉄原郡の里で南の空が赤く染まっているのを見て名前が変わった地名は紫登里です。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡はいつ金華郡と鉄原郡に統合されましたか？",
            "answer": "江原道鉄原郡は1963年に金華郡が鉄原郡に統合された際に鉄原郡の西面になりました。"
        },
        {
            "question": "江原道鉄原郡は金華邑に何つの里が編入されましたか？",
            "answer": "江原道鉄原郡は1973年に金華邑に青陽里と道昌里が編入され、2つの里が残りました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 433
    }
}